---
title: 手把手教學，如何用 全日空（ANA）哩程兌換長榮航空（EVA Air）機票
description: 'Eva 長榮 美國回台灣 換票 ANA 全日空|長榮 紐約回台灣 哩程票兌換 ANA 全日空|全日空 ANA 哩程兌換 教學 推薦 優點 流程|全日空 ANA 兌換長榮機票 Eva 教學'
date: 2023-03-16
tag: [New York]
category: Travel
---

若是手邊擁有美國運通點數（MR）或是全日空哩程（ANA）的話，可參考這篇來兌換出長榮航空「紐約 - 桃園」的來回機票

因我們要用的是全日空（ANA）哩程來兌換，所以就要到 ANA 的網站來做兌換，這邊我用的是 ANA 的 App 來操作 <br />
使用前，得先註冊一個 ANA 帳號，當然，若你已經有 ANA 哩程了那代表你也有帳號了，就馬上登入 ANA App 來開始兌換吧

### ANA 哩程兌換長榮航空流程
![ANA 哩程 兌換 長榮機票 介紹 教學](../images/215-01.png)

1. 打開 ANA App，點擊下方的 Book Flights，接著選擇右上方的 Award Reservatiion 以及 Multiplle Cities / Mixed classes
2. 在下方的 Destination 1 ＆ 2 填上自己想要的日期 ＆ 目的地，我要訂的是長榮的「紐約 - 桃園」航線，所以分別選擇： <br />
 Destination 1（去程）：2/9/2024 的紐約 JFK 機場 → 桃園機場 <br />
 Destination 2（回程）：2/10/2024 的桃園機場 → 紐約 JFK 機場 <br />
::: tip
由於 ANA 哩程兌換有限定一定要兌換來回票，所以若只填寫單程的話會無法進行搜尋
:::
3. 選擇好日期＆行程後，滑到最下方來選擇要訂的數量，而若是要幫別人換的話，則要勾選紫色框框（若是幫自己換的話則不須打勾），最後按下 Search

::: warning
ANA 規定只能幫自己的親人換票，若後續須聯絡客服來更改日期的話，可能會要求你出示親人證明
:::

![ANA 哩程 兌換 長榮機票 查票 流程](../images/215-02.png)

### 搜尋長榮航空可供兌換的日期
4. 按下 Search 後會出現日本出入境相關規定的提示窗，按下 Confirm 後，即可看到搜尋結果
5. 在 Destination 1 可看到，在我們選擇的日期，的確有長榮直飛（Operated by EVA Airways）的「紐約 → 台北」航班，並有經濟艙（Economy Class）＆商務艙（Business Class）可供選擇，這邊我們選擇商務艙，並按下 Next

::: tip
若在這邊沒有看到跟上圖一樣的時間（藍框），或是航程時間很長的話，就表示在這個日期沒有長榮直飛的航班 <br />
而無法顯示頁面或是沒有艙等可供選擇時，也表示在這個時段沒有空位可供兌換 <br />
ANA 兌換單程經濟艙的所須的哩程為 60,000，來回則是 95,000，而若是一個經濟＆一個商務的話，則是 77,500 <br />
長榮兌換「紐約 → 台北」航線的經濟艙為 55,000，豪經艙為 60,000，經濟艙為 80,000，來回則是單程票的所須哩程 x 2
:::

6. 選擇完去程後，接著選擇Destination 2（回程），這次我們選擇經濟艙（Economy Class），並按下 Next 即可進入到最後階段

### ANA 哩程票付款流程
![ANA 哩程 兌換 長榮機票 開票 流程](../images/215-03.png)

7. 這個階段，我們已選擇好去程＆回程，這邊可以看到總共須要 77,500 的哩程
::: tip
ANA 兌換單程經濟艙的所須的哩程為 60,000，來回則是 95,000，而若是一個經濟＆一個商務的話，則是 77,500
:::

8. 確認沒問題後就可滑到最底下，填上付款資訊（雖然票是用哩程兌換的，但仍要自己付稅金，紐約 - 桃園來回約 $265 美金）
9. 輸入完付款資訊後，到下一頁，並按下 Issue Ticket 即換票完成

以上就是用 ANA 哩程來兌換「紐約 - 桃園」航段，長榮直飛的來回機票流程囉


### 後記
再換完票後，會收到 ANA 所寄來的 email，裡面是這次兌換機票的資訊＆稅費

![](../images/215-04.png)

ANA 釋出機位的時間是 355 天，也就是最遠可以訂到今天往後第 355 天的機票，而若用長榮哩程來兌換自己家的機票，則最遠可以訂到第 360 天的機票

也因為 ANA 要換長榮的機票，放票時間比長榮自己晚的緣故，若是時間不夠彈性，就算在放票出來的第一天也可能馬上被換完

再加上 ANA 哩程跟長榮一樣三年就會過期，所以雖然有兌換長榮機票較便宜的優勢，但仍有較難換到想要日期的票這個缺點


::: warning
點擊觀看更多： <br />
- [旅遊相關文章](https://ycjhuo.gitlab.io/categories/Travel/)
- [財報分析文](https://ycjhuo.gitlab.io/tag/Stock/)
- [被動收入系列文](https://ycjhuo.gitlab.io/tag/Passive%20Income/)
:::